西貢昂坪露營班仆街 聽住！

都唔係第一次屌
講撚左幾多次
玩火咪撚柒燒地啦仆街
上面草同牛已經唔多啦

一地都係垃圾（露釘，包裝袋，紙巾，乜都有）
最撚離譜 M巾都有
我屌撚晒你地班新手

下次再見到 你哋個樣呢度見

😡😡😡

覺得凍就唔好去露營啦
仲要燒草地

唔拎埋垃圾走 無手尾個班真心仆街

燒地班撚屌幾時燒死自己

#我哋真係好撚鍾意香港

一定係大陸人做

正仆街

腥港人定大劣人？

班露營撚燒地 大聲speaker 嘈到夜一夜
食完煙煙頭隨地掉
呢班傻閪最無資格講好撚鍾意香港

兩邊都有

公道

係知識既問題 唔關咩人事

怕凍去乜撚露營

唔好下次
而家即時貼樣

一係你就出相屌，一係就縮返入老母西
你咁樣完全唔會令佢哋反省

今次沒影低 下次上到去影
利申：住附近

關你撚事咩豬兜
夠薑post 樣出黎先講啦

起火唔燒地點起

垃撚圾正係識開post講 有料就當面屌

分化手足

焚火台

Thanks

咁你要上微博開post

Ching 可唔可解釋下燒地對大自然有咩影響？

有冇用過嘅condom

會好難再生番草，同埋如果個個都咁做，啲牛就會冇嘢食。有錯請其他巴打指正

法例規定是不可以直接在草地上生火的，在指定燒烤地點或指定露營地點除外生火或用火，可能觸犯香港法例第96章《林區及郊區條例》對用火的管制，最高刑罰為罰款$25,000及監禁1年。

樓主pin pin

捉班跟風露營撚老鼠屎去坐監就啱
留個案底令佢哋人生更精采
香港已經好少地方露營 仲要咁搞

去露營唔執垃圾個啲真係唔要得好似大安旨意會有人幫你執咁咁撚大個人有力攞架生有力屌女冇力執手尾

真心問樓主咁昂坪本身有冇畫分咗嘅生火區？
定如果真係想露營生火 有咩建議

好嬲好嬲
上連登屌7佢地先

最主要既問題係燒地之後唔理
碳屎唔清走又唔鋪番啲泥上去先係問題

如果處理得好其實影響不大
但事實係冇幾個真係會處理

唔係野火燒不盡 春風吹又生咩

個人建議開個細窿然後留番起啲泥
然後係個窿到生火 煮完野食補番啲泥落去再倒大量既水

昂坪營地入面係有燒烤爐
但而家封左 個個出晒黎草原

走撚左 點屌？

劣質人

唔好下次啦！無手尾既新手都係貪新鮮玩一次就完

近呢一兩年 好多youtuber 公開地點
搞到好多人去打卡

樓主 加油 支持你

你見到唔報狗?

好嬲好嬲

露營師

暫時未發現

唔係唔起得火 但唔好鳩起囉
四圍都係乾草 係都去d唔會燒著嘅地方起
點得果兩條木係高地平原 除左for fun我真係諗唔到有咩實際用途

有冇樣先

香港人全世界最高質，點會做啲咁既野

尋晚我有幾個朋友都去咗呢度露營
有個hku 讀Law的

香港人全世界最閪就有份

沙灘得唔得？

咪又係燒地，燒地對土地好大影響

買個焚火台係上面燒

我上次大大聲屌佢地屌到佢地執返晒d垃圾先好走

痴撚線唔愛護山就咪撚行山啦

#我要攬抄

昂坪係自古以來屬於馬鞍山

支持樓主

天氣乾燥到咁都仲草地起火
想燒完用黎起樓？

根本香港就唔啱燒地 要燒嘅自己帶個焚火枱去啦

推

好低劣

先勸阻

公你老母道咩問乜柒啊

無痕山林守則應該值得我地露營人士共同遵守
Leave No Trace 的七大準則（七不做）

1.事先充分的規劃與準備（不莽撞）
2.在可承受的地點行走露營（不亂走）
3.適當維護環境處理垃圾（不亂丟）
•自己垃圾自己帶走
•不要倒熱水，污水在草地上
•不要放硫黃
4.勿取走任何資源與物件（不破壞）
5.減低用火對環境的衝擊（不引火）
•不要直接在草地上生火
6.保育自然環境與野生動物（不驚擾）
•不要喂食野生動物
7.尊重其他自然使用者（不喧嘩）
•11:00pm後請將音量收細
•不要漏殘渣堵塞去水位，係星盆洗野後（包括餸菜、碗筷、炊具）請務必要自行清理殘渣 (eg.灣仔西,南)
•不要開speaker播歌(你在享受,我在難受)

如果你自問做唔到leave no trace 既話，請你重新考慮仲應唔應該出發

記得互相尊重
credit 露營丁丁post

何

燒地破壤土層入面既養份,會生唔番草,土質會變乾同鬆散,基本上用唔番,
中學geog好似有教

無去過野外營地我一直以為係可以係土地生火
長知識
多謝大大

4,500 年前亞馬遜東部農夫燒地耕種 令土地更肥沃、影響持續至今

有無地理撚講解下，係咪燒地都有技巧？

其實漁護署應該大力推廣呢啲野

宜家仲邊有咁多大陸人

面對現實啦
最閪最無公德心係香港人

整張摺枱上面起

曲到圓

香港人

好勇猛

燒埋張檯咩，要營火就正正經經買個焚火台

一個唔覺意就變火燒山
天氣乾燥又大風 啲火花點着其他草就好易出事
燒曬啲植物，泥土環境會轉咗，動物又會冇咗棲所
幾十年嘅演化過程又要重新嚟過
影響遠比你想像中大

噪音撚最無品

影唔影到人？
冇公德心嘅人係唔會覺得自己有問題

香港人 攬炒

咁亞馬遜果d燒地 點解用得既

好奇問一下正常應該點生放

That's true 買個焚火枱真係唔貴

真

得我地會批大陸人 將錯嘅野射俾人地 之後搞人民分離架咋

有行山觀星露營都知
專程黎香港郊區嘅大陸人識規矩有禮貌嘅為數不少，反而本地好多湊熱鬧嘅賤種完全唔理人感受

法例修訂詳情如下：
在公眾地方進行羣組聚集的人數限制由四人收緊至二人。有關規定同樣適用於未有遵從《預防及控制疾病（規定及指示）（業務及處所）規例》

樓主pin pin

好多都一時興起走去玩郊野活動
以為冇cam就為所欲為

宜家應該無大劣人

好多香港人都係賤種

唔洗問已經知咩人做

焚火台咁撚平都唔買 學咩人露營

無論係咪新手，露營留低垃圾 扮睇唔到果班都係仆街仔

班偽露營撚 偽行山撚
唔識就虛心學習下啦
唔係見人露你有錢買gear就識露

遲早就劣幣驅逐良幣

的確係
普遍有行山露營經驗既大劣人既質素都好高
會真係愛惜自然，
反而係總有班後生/廢中夜晚大大聲播歌劈酒叫囂
由得啲膠袋四圍飛，
第二日又成地垃圾，
好撚黑人憎

上網簡略睇左

火燒對於短期性快速種植植物有幫助

例如 加速野草生長

但長期好似會破壞一定養份

好似係

香港人永遠覺得自己最高質，唔會認錯所有問題都係因為政府做得衰

應該學gym咁
想玩就上堂學返啲規矩先
冇證唔比入
比人捉到直接禁止你入郊野範圍一段時間

麻煩上面怒屌燒地唔好知啲人表達下睇法

唔分化就無得檢討進步
先分化後進步

大陸人做啦 香港人唔會咁

帶個焚火台有幾重 仲好feel 燒地傷草有乜為 另外帶走垃圾如果可以帶走更多垃圾

石地都好好多啦 當然最好買爐
同埋清灰
草地一定唔好 玩大左山火就死 冇草又死生態
其實太多人去個期都盡量少啲去會好啲 太多人成日行/起營都好易死草

傻閪，幫幫你𨳒西好唔好？

火

營火定燒地，前者型，後者仆街。但兩者通常都有關係。

露營Facebook group （XX樂）成日見人post 燒地相，但都少人講解下成因同壞處。今日講下呢個Topic。

成因
營火係外國露營好常見，YouTube 都多影片講點樣係戶外生火，仲有埋大量教學。
最常見就係用石頭係地上整個圈，斬樹，放啲木係中間，之後點著佢。 完

問題就此衍生
1.香港人嘅睇YouTube嘅習慣係普遍唔會睇一條片超過10分鐘，
有超過10分鐘嘅片就會係咁飛，睇啲唔睇啲，冇睇到最後離開時嘅處理手法。
2.另外有啲YouTuber只會剪一啲精華同埋精彩嘅片段比觀眾，有時會有頭冇尾，
之後大家就學咗個手法生火，學唔到離開時候應該要注意嘅問題。
3.當大家睇完YouTube之後，大家就會當自己做完資料蒐集，以為下次去露營就可以活學活用。

身為一位男性，去到營地就見到有女女／帶左女女去，唔想失威，想型。
之後就地取材起火，無木，就斬樹（DLLM)。起到火，型！
如果有一班friend一齊去，起完火，Post IG。
#露營GangGang
以上只係情節只係鳩寫，如有雷同實屬巧合。

其實成因得一個，就係一知半解。
岩岩上面都有講香港人中意睇啲唔睇啲 ，查啲唔查啲 。
以為香港可以外國咁隨地生火，可以斬樹等等。
如果去露營之前可以去google 查「露營生火」，而唔係去YouTube 睇外國人camping，就可以避免燒地事件發生。

係香港係唔可以隨地生火，要係指定燒烤爐生火，生火後切勿置之不理。
漁護處有樣野叫做「露營守則及法例」，大家上網查營地嗰時一定見到，建議睇下。

燒地壤處
燒地同山火係兩樣野，係度要引用下bugology前輩嘅文章。
“野火燒不盡，春風吹又生"這話多數會在燒草地者口中反駁,其實這句話完全不適用於圍爐燒地，原因是野火/山火相對低溫（最大殺傷力是煙）只會燒毀地面稙物并不會傷及土壤深層。而用石頭圍爐會令熱力集中，再不斷加助燃物燒幾個鐘玻璃都溶石屎地都頂唔順啦！何況帶黏性的田土在極高溫下會引發土壤硬化同製磚或陶瓷等），減弱土壤吸水性殺死土中各類生物令植物所須要的元素毁滅而形成禿地一塊。當變成硬地後數年不會生長任何植物在下雨天土壤排水不能引致水浸長久下只會成為蟻竇，更何況不斷有人重複燒地?

以上講解得好清楚山火同燒地嘅分別，同埋解釋埋燒地嘅問題。小弟係度補充少少資料。
土壤一般分成六層：O層是枯枝落葉層，A層是腐殖質層。E層是淋溶層。以上三層為表土層。B層是澱積層。C層是風化層。R層是岩石層。以上三層為心土層。
前輩文中提及山火破壞係土壤中嘅表土層，而燒地令到土地陶瓷化係會影響到成個土壤，嚴重少少可以影響到生態食物鏈。
土地陶瓷化後係無得逆轉，因為泥土無曬營養同微生物，即係會變左禿地。
禿地即係係營地見到地下白色一噠噠嗰啲 。

所以係香港露營想玩火，一係係燒烤爐玩，一係帶焚火台，無其他方法架啦。
係香港玩柴火，邊有咁易。大家記得做下資料蒐集先啦！

唔係地理撚, 但記得以前讀書有講過下
首先呢種遊牧方式會配合季節
另外亦會係燒完之後去第二度生活令呢韃地方自然生長一段時間
好多年之後先會番去復耕

香港呢D普通日日比人踩黎踩去踢黎踢去
都已經好難生番D草出黎

根據上面理解
燒地唔好
但山火反而好 長遠黎講

我既理解都一樣
應該係如果大家要燒地
無問題
唔好去同一地方露營
自己躲埋一邊露同燒
然後幾個月都唔會有人去同一個位再燒
咁就由負作用變埋好處

港豬最撚垃圾

樓主好惡
一係當面屌 一係po佢地上黎

點解自己製造垃圾同破壞環境係叫熱愛？

我先唔信

唔只係露營啦齋行山都係
要leave no trace
跪求下大家 希望可以高抬貴手

破壞大自然嘅人都係仆街黎

港蝗

香港人自己認咗佢啦仆街

行撚開啦你
你搞到自己屋企污糟邋遢又溶溶爛爛會唔會係熱愛自己屋企呀

好撚仆街 推

屌曬你哋班老母

簡單黎講，燒地（一D 高溫而長時間既活動）會令塊地既土壤改變，令佢變硬，缺少養分、吸水力降低，對微生物產生有害影響
而結果就係冇植物係上面生長，變左一個黑色既窿係地面，而果D 窿有可能係無法復原

Fire Effect on Soil
Northern Arizona University, USA

以前有台灣定香港既戶外人士提出過一個論點係燒地會令土地陶瓷化，令塊地永久受傷害，但搵唔返相關既資料同討論

有人可能會話燒地可以產生一D 養分去滋潤番塊地（刀耕火種Slash-and-burn），但我地去野外唔係要耕田，而亦唔係營火咁樣燒。

現在係戶外人追求既係leave no trace，即係野外無痕跡，希望對大自然既影響降至最低
要燒既就去番營地指定地點燒，或者去一D 影響唔到人既位置，用一個柴火爐/焚火台既野墊住黎燒，而果舊野下面要再鋪防火墊，並會遠離地面，避免D 熱力影響塊地
Principle 5: Minimize Campfire Impacts

呢個時候露營都已經仆街

一定要make sure 熄曬
有時d灰都仲好熱

嘩 智力無下限

做咩姐你

其實點解燒草地

當在香港都搞到咁
真心去到人地地方旅行 我就唔信唔會做相同嘅野
之後又去屈大劣人

入世未深
香港人係咁上下質素

睇你名都知你係支那人
Fo唔係咁搶的
讀下小學常識先學人上網啦

仲以為會有咩後果添

香港唔撚係你屋企
搞到屋企亂撚晒仲要人哋幫你執手尾
自己屋企食完飯 都要幫手洗碗啦 下下叫老母幫手洗咩
乖啦

有爐

1. 碳屎唔清走呢樣係唔好既，的確係應該要清理返既
2. 鋪番啲泥等同你要挖一個深坑去攞泥

3. 呢個做法係幾十年前，郊區人都唔多個果陣可能大家都會接受到，因為人少，受影響既地方又唔大，大自然有足夠時間去自己修復（不過都係一DD case）

最大問題係現在越來越多人去，塊地已經休息唔夠，你再燒地去損耗塊地，只會令佢更快死，所以大家先要更加避免直接燒地，而用一D 焚火台墊高黎燒，盡力去減低對植被同土壤既傷害

香港要考牌先做得嘅嘢：
行路
踩車
行山
露營
生仔
養狗
仲有冇

你on撚9？
熱愛露營就唔會咁樣破壞大自然啦
同埋點解要人地執你手尾

官地有爐 不過依家就唔用得

肯撚定係冇愛囉 你去一兩次當然就唔介意 真係熱愛個班成日去 唔會想見到上次黎個時留底個個膠樽

咁都唔識咪去露營啦

多謝Ching解釋
依家明白晒 香港真係無咩點教導市民依方面既知識
本身真係唔知會咁樣影響大自然

呢個方法係古代人少地多果時就岩用
但現代地少人多，呢個方法無法配合足夠既休耕期俾塊地休息就會令塊地不斷損耗緊，耐左就會冇晒養分，土地貧瘠無法耕種

可以參考下
Alternatives to slash-and-burn A global strategy

劇本唔係應該賴大陸人咩香港人高質吖嘛

我肯搭個焚火台仲可唔可以係草地燒?

你睇下漁記推廣最基本既「自己垃圾，自己帶走」
都仲可以成日係野外見到咁多垃圾，你就明白舊有既推廣方式可能唔岩用
或者根本有班人都唔care

但露營燒草地就一定唔好

石地其實係leave no trace 既指引入面都係唔鼓勵
因為D 石會變黑，D 黑色既灰幾十年都仲係度

你支持中國嗎
A支持
B十分支持

亞馬遜唔係淨燒地
係燒一大片樹林
上面個堆植物燒曬之後會比到養份泥土

學到野

愛護我哋呢個家

愛護山林 先應該唔好行山

上面咁多小動物 你上去會嚇親佢地 唔敢番屋企

你上山係玩 但佢地係山上面住架

佢地主要燒植物，燒完就整熄，對土地傷害冇咁大
最重要人地燒完都仲需要照顧、灌溉塊地，唔是就咁走左去
而且亞馬遜燒地都俾人罵得好勁

大陸人仲落到來咩？
成班仆街低質香港人
屌哂你地老母

草地都燒忽撚咗

露營一早玩爛左啦
同香港人講公德心

應該要直接貼樣啦

我露營自帶煮食工具，個gas爐可以摺埋同罐可樂差唔多大，罐gas仲麻煩
同埋自備家用垃圾袋打包裝返走掉垃圾車/筒
請大家想離開煩囂同時要愛護返大自然

法例上唔得
山友角度嚟講焚火台應該自己帶
執石頭搭都唔理想

根本係d人唔care
離入口仲有幾十級樓梯 都唔帶走d垃圾 扔係引水道/草叢
有武肺之後 清完段路過一個星期又係有好多垃圾

而家1823暫停 想投訴d仆街加繩

[url]CCTOY: 好嬲好嬲，點解唔喺支那人[/url]

好似我燒咗你d尻毛咁囉

真係正一仆街

上次係大帽山執過
唔上山都唔知原來香港人咁撚無公德心

長知識了

我入黎係想睇下有冇撚樣問人黃定藍

赤徑又係勁多依啲冇品人
留低好多垃圾
上次去白臘就係好多後生仔
夜晚唔瞓係咁嘈屌完都係咁
好心唔好搞鳩大自然啦
對真心鍾意露營嘅人好唔公平

又拎啲口號玩膠想膠化件事 收皮啦支那狗

On9仔？

仲鬧乜鳩
成全家啦

支你老母咩柒頭，香港人又想賴邊個呀

屌 9成大陸人

我哋真係好鍾意撚香港

用嚟起營火取暖 / 燒嘢食
直接喺草地上面起火會破壞泥土（燒黑）
要一段長時間先可以復原
仲未計山火嘅風險

Rule no.7 真心想分享下
有次去南風灣，撞正隔離某大學搞活動..
去到零晨1點仲響到講緊我A0，你A幾.
已經有人提點咗都喺唔識收..
真喺樂無耐。

依句700萬人一齊講？俾少少邏輯啦

無曬草 咁你就拎d粟米比人食啦
又燒人地d草 又無貢獻

香港人都係自撚私

屌咪撚洗白大陸人
上個禮拜去行山
前面有幾條大陸閪大大聲用speaker播的士陳野狼disco
屌9佢扮聽唔到
咁我地咪跑諗住爬佢頭
佢見我地跑跟住我地跑
我地停又跟我地停
屌你老尾播其他歌我都冇咁燥

我冇話全部，你都見到嘅都唔代表全部

自己垃圾自己帶走
行山撚好心都應該咁做啦，同埋行山唔好踩啲草而家啲山徑多咗好多條路

你無撚野啊？
幫你炆埋屎洗唔洗呀傻閪

block咗好多on9仔

擔遮

推 見到啲地畀班燒地L玩到咁真係好心痛

最近限聚令真係多咗好多人去露營
垃圾成地係，仲要燒草真係好仆街

上forum

加上香港郊野公園使用率咁高 每個人走去燒一燒 撻地基本上可以收皮

嘥氣啦走住黎吊
你唔撚即場同班仆街講

個樣即刻見啦

唔需要警告啦，見到呢啲仆街行為即刻影低起底

你假設所有香港人=手足呀？

都唔知咁樣彈句口號出黎做乜撚
仲以為自己好型

燒地會燒到地下泥土陶瓷化，無曬養份，基本上再種唔翻野。要搞好大工程先回復到本身個面貌。

係咪呢班撚樣

Sor, 但佢地係黃，同路人黎，包容下

香港大把閪人

cls

係，上次成班大陸人痴住你行
你超前佢咩，佢又追住你行
你墮後咩，佢又係前面等你
重要一直拍片
唔知做乜9

啲人咁撚柒鐘意燒柴懶係有feel咁
啲煙薰到隔離左右都係
滲晒入個營到
有gas爐唔用係要扮原始人

講真露得營都有垃圾袋 煙頭放入去係咪咁難

仲有周圍掉果皮同蛋殼

怕凍點解要燒草?
燒自己咪仲好

好撚有氣氛既撚樣

直接開班撚樣樣啦。

欣賞巴打搵資料加打一大篇野解釋令眾人受教
學到野
咁先係正確嘅討論區風氣

樓主正垃圾

你都係返屋企打飛機啦

求生係可以用火既
不過最好挖個洞先
另外要有人睇火 唔好見佢無野燒就算
夜晚D風會吹返著D火 有可能燒晒D野

有時未必係新手
反而新手驚驚青青通常跟足規舉

agger

push

好嬲呀咁嬲下次當面打柒佢嘛

有燒地一定係其中一份子

以前大陸賤種多好多
唔住酒店住營地搞到烏煙瘴氣
呢兩年反送中同武肺
班大陸賤種以為香港真係好危險
篩走左好多大陸賤種同多左香港人行山
咪容易有個錯覺覺得香港賤種多過大陸
去得多大陸行山都知香港賤種完全唔係大陸賤種果一皮

有班支那人直頭霸貝澳營地，紮十幾廿個營，留埋電話租俾人

真心去親近大自然！唔該尊重下大自然！ 樓主屌得好！

有冇影到相?
之前有人係人人都坐既位放硫磺粉畫結界趕人
一個月後都重係到,幾大風都吹唔走

最撚憎啲傻閪ko學人露營
跟風狗

黎M唔好去camping啦

其實大陸喱幫香港人遮咗好多醜
大陸喱柒就一定
但香港人都唔高質得去邊
疫情只係show畀大家睇香港人嘅「質素」

樓主其實講幾多都無用
一定會有人燒
我一個方法一勞永逸

其好多香港人真係幾自私 次次行山都成堆垃圾 拎翻啲垃圾落市區有幾難 個垃圾筒滿曬照揼咪即係揼垃圾係大自然 個地方又唔係你係到住 你都唔會想自己屋企咁撚多垃圾啦

同問

放火以為好浪漫 其實真係好撚仆街
成撚日學人地外國brushcraft camping
呢度係香港，根本唔撚適合
而且人地brushcraft camp係奉行 leave no trace
班人學d唔學d
以為自己好撚型
其實柒爆

有，仲有啲用航拍機人士。

郊外本身係一個寧靜嘅地方. 但每次好辛苦咁爬到上去每座山嘅山頂； 行引水道；水塘；水塘主霸，海邊等等美麗嘅地方，啲人用航拍機就好似大晒咁，霸住個地方，不停用航拍機轉轉轉，發出嗰啲聲音 ‘Dee Dee Dee’ 簡直嚴重破壞大自然寧靜嘅環境! 好似佢有航拍機就大哂咁！最慘係大家郊遊人士被迫上鏡！

刀耕火種🥴

正義撚比示好嬲好嬲 露營燒一燒到個地一定嚴重過山火

仲等下次

香港人真包容

點解要等下次？

露營要証幾時整埋個信用評分系統 咁就去邊都係啲有質素既人啦

因為整到啲地冇草既人唔係佢地 係其他人 總之就唔關佢事

唔建議，啲炭係沙灘係分解唔到，會搞到成個沙灘黑色。再講，啲炭都好硬下，會好吉腳。整親人就唔好

死剷

個人認為 好多人在香港沙灘掘洞起火 然後就埋返d火種
但第一 果d碳屎已經變成沙灘垃圾
第二 香港沙灘使用率太高 個個咁做 D沙比人燒到黑Q晒
最好就唔好直接放火

起碼都要有圖吖

呢啲仆街係要鬥撚死佢

唔係火魔咩

幼稚囉 未見到世界個個都咁嘔心

你有無用腦諗下先？

繼續著燒所有山
一勞永逸

Ig仲係public好勇

仲有食煙隊草

係公德心問題
屌晒佢哋老母

講個笑話：香港人

講多個
香港人唔識現場屌 要係網上公審

你講野真係好撚冇腦

Pish

係熱愛露營嘅就唔會咁樣對個環境
睇死你地啲人肯定係冇得去旅行先湧去露營

最撚憎呢啲無公德心嘅人

屌極都會仲有， 每次上山有能力既就帶個垃圾袋拎個夾，執丁幾多得幾多。

分化POST
拉

香港人不意外

又係大陸人？ 定港蝗

得黃圈人會去露營？
我屌你老母啦

幫推

香港人質素都可以好撚差
個人修養問題

唔好話係唔係第一次屌，我班人連今次都見唔到，建議樓主做多啲，日日1823投訴，迫佢地賣廣告

點解一個咁理所當然嘅post都可以咁多智障

#你真係好撚鍾意打稻草人

處理得好其實唔會

首先要鏟走面頭嗰草皮，放埋一二邊
生完火，放返原本塊草皮上去，再淋水

不過點都會俾人屌慣晒

刀耕火種其實係輪耕既一種
原意係透過將植物化為養份俾泥土吸收
屌你老母你燒完地係咪會幫手將燒完既植物有效俾泥土吸收先?
而且個土地本身唔係耕地...冇人打理...燒完既植物可能因為雨水而流失
加上係乾燥天氣下...燒地後如果冇好好淋熄就會引起山火
呢個亦都係點解熱帶雨林會有大山火...
唔好燒地係希望減少山火...況且而家都好多焚火台使用
唔好撚將人地農夫刀耕火種既方法將自己燒地合理化

有床唔瞓，去瞓街，都唔知有乜好玩，咪又係喺香港，之後做返喺屋企一模一樣嘅嘢 暴食打卡玩手機

我屌柒你班撚樣係咪窮到買焚火台既錢都冇???
如果你真係覺得露營一定要營火
我唔介意你去淘寶買
唔好撚將你ocamp campfire 既concept 應用係露營
我大學果陣campfire 都會係指定場地做 同埋都會鋪板係campfire 下面
玩得露營唔該俾返D公德心我
一係你就咪撚去

面個兩層先唔燒得啫 B Horizon已經冇organic matter
啲solid mineral點燒都一樣

支那唔會識人話同人類文字
你死心把啦～

大部份沙灘都唔係指定露營地點
要揸正來做，指定露營地點一定逼過旺角
唔好講話生火，位都冇得你企

知法犯法

根本依家唔俾露營有口話人無口話自己

利申有露無玩過火

同香港人講公德心

誰大誰惡誰正確

露營真係要考牌
Dllm gas 爐都唔撚識帶咩

心水清

岩聽

香港人一樣咁劣

一定係藍絲 黑警 共諜 熱狗做

仲討論對啲泥好唔好
山火就係咁嚟

香港人打卡就叻同佢哋講保護環境

你岩

幅圖諗起細個阿媽講佢鄉下嘅一個笑話

已轉private

PUSH

行山都一地口罩，想幫手執又怕污糟
就咁pat喺地係唔撚會分解到架屌

一定係落黎自由行嗰啲支那人啦

因為佢哋無得去旅行
就去露營

開唔係唔得都要睇咩時候 有啲人開到去凌晨一兩點/朝早七點幾就開 你唔瞓其他人都要瞓㗎

開樣喇

幾時先到你下次喺營地再重遇佢

你睇下卡碧當年點害死自己老師你咪明

到時燒地要考牌買保險又肯唔肯

破壞完大自然又可以冇手尾機 慣晒

處理得好，唔會破壞到大自然
請睇字

如果將啲灰同碳倒去附近嘅樹邊得唔得？

Brw前兩日見好多仆街鋸樹

其實叫人買板 我主張係如何燒地之餘又愛護到大自然
例如你個方法
咁先係融入大自然既世界
學習共融
畢業人類其實都係動物...

你黎定義？
到底有冇邏輯？
咁個個都話自己處理得好點定義？

1星期後20%死亡率叫好定30%叫唔好？

到時有問題邊個負責？

仲敢講請睇字
邊間uni出既學生咁精彩

要玩考牌都唔緊要
出入country park要入場費
同限人數囉
唔係點監管

唔講以為香港有動物大遷徙
每個星期要容納幾百到成千既人流

咩撚野人類都係動物
咩動物左一達右一達咁燒野
又膠袋食物包裝電子垃圾
一個咁既地方塞左七百萬人
本來連華南虎都有
共融呢句真係貓哭老鼠假慈悲

根本郊野公園就容納唔到咁多人
政府硬件都跟唔上
唔好為左良心好過咁講啦

Push

咁你點定義破壞土層先
soil erosion?
soil compaction？
enhance bulk density?
increase surface runoff?
行山露營都會踩住啲泥，會增加以上所有情況嘅可能
咁封山啦

處理得好係無咩影響，但我無鼓勵人周圍整營火喎
依家法例禁止咗，一樣大把人會做
教下點用正確方式生火好過啦

點禁都禁晒
越係禁止 啲人越要挑戰
封晒成個郊野公園都唔會解決到問題

所以教育永遠係最好嘅方法
咁樣先可以減低人類活動 對大自然嘅破壞

你以為啦，香港人都好撚柒閪㗎，大把uneducated MK仔借住香港人個名以為自己高級好多寬以待已，日日嗌撚住：我真係好鍾意香港，但做個d行為同支那人跟本無分別甚至仲衰撚過

重點係乜你覺得普通香港市民會咁樣做咩讀過書既都唔會特登做啦，最好都係唔好燒啦

支持開樣

幫佢出名

根本就同啲中国人冇任何分別 成日覺得自己高人一等

廢既，冇相你話佢地隨街屌閪都得啦

其實為咗啲草嘅著想，報一報狗等佢地攬炒都係一個唔錯嘅選擇

老老豆豆

好多大媽廢老
行山屌唔少

當然後生都有
不過佔15%左右

可以起個架嫁嗎，大把地方有得買

事實上大吧黃絲講一套做一套喎

見個舊同事係沙灘整個洞再生火

Tui

岳仔ig都屌

乜依家D露營地有開咩?

事實好多人個老母都係雞添
咁請問伯母幾錢一晚？

總之做錯野就一定唔係手足
一定係藍絲
開口唔埋就問候人
全世界應該得香港係咁最撚鐘意鬥自己友
鬥撚死哂就最開心

當然唔好燒/喺燒烤爐生火就最好

重點係，有法例禁止，市民都會繼續燒
俾人屌，咪轉個位再玩過囉

點禁都禁唔到，教識佢地正確方法好過

根本就冇講過班仆街係黃定藍，係你地班柒頭咁鐘意話香港人仆街就一定有黃絲份，跟手屌哂所有黃絲講一套做一套。

你係咁撚勁既你咪起哂班仆街底睇下班仆街有冇係黃既，講過我真係好撚鐘意香港既，有既話我同你一齊屌佢地偽善呃like好唔好？

冇證冇據自己又唔在場既話我問埋你老母一晚三百制唔制添阿on9仔

好嬲好嬲
咁咪慢慢鬥囉
繼續屌囉
傻仔，你咁樣中共最開心

開樣啦

我要鬥都淨係會鬥班仆街冇公德心，唔似你咁神奇自動知埋佢地政見。

而家我鬥緊你乜證據都冇就係到抹黑黃絲呀，反唔反駁到呀，反駁唔到就潛啦廢柴

係你班仆街香港人抗爭完個個走咋
屌你老母 後生仔冇欠任何香港人架
衝完比人拉 個個移民走
睇下移民post就知啦
香港人根本就自私
屌你老母
柒下柒下

啱呀啱呀 香港人自私 黃絲係香港人 黃絲都係自私

喂 雞係女人 你呀媽係女人 你阿媽係雞呀 有冇異議呀

港燦D質素係咁上下
不意外

若然評論camping 燒地都要拉到去黃藍之分的話
點解你班山系法西斯唔去屌班手兄火魔黑狗同藍店會破壞法治影響社會秩序乜乜乜乜....？

m巾+condom

燒地一律影大頭

唔洗警告啦 下次直接貼樣啦
以此為戒

真㗎，以前唔覺咁無公德心，而家行山成條路都係垃圾，CLS

我靠自己實力燒地,你憑咩叫我停

你確保你清得哂啲炭屎咪得
但其實係清唔哂

我手痕走左去查區議會地區，昂平真係啱啱好喺沙田區邊界

無架 咁解決方法咪無類滅囉on9

呢個技巧主要係燒地上嘅植物

一來懶一把火清塊空地出黎

二來燒完植物幫助加快釋放喺植物入面嘅氮入返泥土度，去供養你想種嘅作物

燒地真係燒塊地，兩件事黎